【剝牙誤終生，醫療事故累死人】港男剝牙變癱 失業妻自殺

去年除夕，周先生（43歲）因下巴腫脹到威爾斯親王醫院急症室求診，醫生為他拔去智慧齒及放膿後離院，惟之後情況急劇轉差，事主再入院開刀放膿，術後醫生拔除氣喉，結果事主腦部缺氧，心臟停頓三分鐘。

周先生雖逃過鬼門關，但被醫生判為永久傷殘。他的妻子向醫管局投訴，哭訴：「這是很明顯的醫療事故！」

任職物業管理的周維賢，有一子一女，是家中經濟之柱。去年十二月三十一日凌晨，他因下巴腫脹到威爾斯親王醫院急症室求診，當時醫生指他左下方智慧齒蛀蝕，周圍現蜂窩組織炎，逐拔除該智慧齒，並在患處去膿。周先生服用抗生素後回家休息，但至當日早上，他下巴腫脹情況加劇，再到醫院求診。

醫生診斷後指他口腔底蜂窩組織炎膿腫情況轉差，須切開咽喉除膿。周先生當日下午接受手術，醫生指手術順利，惟術後拔除氣喉時，他隨即缺氧，心臟停頓三分鐘，搶救後被送往深切治療部。

周先生昏迷五天，醒後再開三刀放膿，卧床逾一個月，醫生斷判他永久傷殘。現時他口齒不清，需以輪椅代步。

一直守候在旁的妻子認為醫院有疏忽，曾去信威爾斯親王醫院、醫管局和特首，盼能為丈夫取回公道，但醫院以三個不幸回應事件，指院方評估周先生術後咽喉沒有腫大，可自行呼吸，但不幸未能呼吸；後備喉管不幸未能供氧；以及戒備方案不幸未能應付問題。

周太太坦言未能接受事件，「如果醫生你是專業，判斷他可以呼吸，為何拔掉他的喉會不能呼吸呢？所以這是很明顯的醫療事故！」周先生亦無奈道，只求醫院還他一個公道。

周太太指丈夫為人細心，十分懂得照顧人，結婚十九年都未曾吵架，家頭細務都由他負責，放假都與家人一起過，周先生前年更購入一向居住的公屋單位，成為業主。可惜事件對一家打擊甚深，周太說先生失去了尊嚴，現時家不成家。

周太太一方面要照顧丈夫，另一方面家中經濟之柱頓失，周太太唯有做兼職幫補家計。夫婦二人曾不堪壓力，想過自殺，周太太曾在丈夫面前吞下一排止痛藥，幸及時被丈夫阻止，惟周先生復康之路仍遙遙無期。

威爾斯親王醫院回覆本刊稱：「就周先生在移除及重新插入氣管內管時出現併發腦部缺氧受損，本院深表遺憾。院方覆核當日為周先生移除氣管內管的決定及紀錄，認為醫護人員已為周先生提供合適治療。」

醫院管理局則表示，公眾投訴委員會正按照局方兩層投訴機制覆檢個案，會與病人保持聯繫，並將會就投訴作出回覆。

周先生一家曾向區議員李世榮求助，其後獲安排與院方會面，惟李世榮批評院方未能解釋事件，部分地方只稱是未知之數來輕輕帶過。

另外，耳鼻喉科醫生陳慶生表示，蜂窩組織炎屬嚴重的炎症，稍有不慎足以致命，因此進行此類放膿手術後，一般不會立即拔喉，待完全消腫才除去氣喉。

事件令周先生一家陷入經濟困難，律師黃汝仲指出，即使醫院將事件定性為不幸，家屬仍有機會循民事追討，「需要看專家證人的證據，以及衡量法律上是否有一個當然的疏忽成份需要醫院負責。」

竟然唔係屌醫院

咁都唔賠 我唔去剝智慧齒了

有d degree都無既連登仔又想唱衰香港醫療

住公屋，仲要生一仔一女
害死下一代
而家俾天收

保持安全距離 等再有report 先屌

有幾弱智先會食止痛藥自殺
一陣肝衰竭又要換肝累人累物

做手術前一定要簽同意書架啦
死窮狗又要冇錢又要做公家
做撚咗又賴三賴四
到時你有咩病唔好撚救你啦好冇？

周太太指丈夫為人細心，十分懂得照顧人，結婚十九年都未曾吵架，家頭細務都由他負責，放假都與家人一起過，周先生前年更購入一向居住的公屋單位，成為業主。可惜事件對一家打擊甚深，周太說先生失去了尊嚴，現時家不成家。

周太太一方面要照顧丈夫，另一方面家中經濟之柱頓失，周太太唯有做兼職幫補家計。夫婦二人曾不堪壓力，想過自殺，周太太曾在丈夫面前吞下一排止痛藥，幸及時被丈夫阻止，惟周先生復康之路仍遙遙無期。

講到簽字=錯係病人錯咁
醫狗唔錯病人會攤？

睇完篇文 再禁入去睇 邊度有講佢老婆自殺?
同埋大陸女人好快走佬

簽咗手術書就代表你明白手術係有風險架啦on9

醫生點可以隨便拆喉?

五毛收到order 要引入同胞姐
搶完你1萬億都唔夠，要搶埋你d 本地醫生層位

割盲腸係新手醫生都做得
你割盲腸都要簽
然後你割完攤左 你覺得醫生冇錯 係你有錯 因為你簽份野？

蜂窩組織炎本身就有致死風險

應該屌點解政府唔提供基層牙科及早治療

當日我提出就比狗咬

有報導話死者係物業管理高層

高層定老散
高層一定有牙科claim

蜂窩組織炎本身就係高風險

你住私家都可以死q左

有嘗試自殺

香港醫生又贏

醫生面前，窮人含撚

簽左手街書唔代表medical negligence could be exempted

“醫生診斷後指他口腔底蜂窩組織炎膿腫情況轉差，須切開咽喉除膿。周先生當日下午接受手術，醫生指手術順利，惟術後拔除氣喉時，他隨即缺氧，心臟停頓三分鐘，搶救後被送往深切治療部。”

手術書包埋術後？

已經出現左，又係病人自招
「簽得手術書預左架啦」

佢果d支那邏輯黎

咪話食安眠藥

收皮啦毒果

收哂錢唱衰醫療系統

再引入大陸醫生？

屌你老母

簽左手術書同同意人為疏忽係兩回事

睇下段影片

條女大陸人來

後備喉管不幸未能供氧
不幸
我諗隔離支那國都唔會發生啲咁不幸既事
不過咁，毒果報信住5%先

唉

癱瘓番唔到工，照顧唔到自己

呢d post就無人理
atv陳胡定欣就推到熱門

是但啦，反正醫生醫死人都唔洗坐監

不幸事故真係講晒

平時有做開牙齒保健會唔會變到咁嚴重

Ludwig angina 本身都死得人

佢呢隻病好多時都係口腔衛生唔好引起

咁本身佢個人責任都唔細
不過香港政府對成年人既牙齒保健宣傳真係極少 直頭係無

其實拔喉呢個step 係咪正確程序? 如果係正確咁醫生無錯
然後到後備喉管, 醫院無定期檢查所以失效?

西醫

唔係宣傳教育問題
如果好似台灣比少少錢任睇

d人驚死蝕年年check一次
好難玩到蜂窩組織炎

無人會理病人本身個病
只會簡化做
剝隻牙剝到癱左

政府醫生=獸醫

鬼告到班醫生咩
如果知道結果係咁
不如飛去台灣睇
可以上網book定大醫院專科
又
平
點解台灣就算用藥出事都有藥物救濟
香港乜L7都無
出左事黎黎去去都係話個別事件、加強醫患溝通果啲垃圾廢話

女人都係弱智

on9 咁講撚到 公家係墳墓咁 執柒左佢啦 不如
把撚呀 私家先有用， 有錢但係反智 仲以為自己好撚醒！
真係一句屌你老母！

sor 認真左 呢家臭港係只屬大灣區 大灣區醫療失故 好閒常， 沒事兒 沒事兒 啲腥港人 咁快已經睇透麻目哂

上面啲天龍人 離地到仆街
講到好似 唉 如果有錢佢就唔洗死啦 萬能咁

真係比個 佢

如果醫死既係高官，就一定係人為
其他都係不幸，一個仙都唔會賠

夫婦二人曾不堪壓力，想過自殺，周太太曾在丈夫面前吞下一排止痛藥，幸及時被丈夫阻止

要make noise

如果政府攪健保
年年檢查一次同基本治療只收幾十
班老野一定KEEP住CHECK牙
點會蜂窩組織炎

你搵養和班大袋睇蜂窩組織炎都可能會死

班PK記者為左吸引讀者連蜂窩組織炎係咩都唔講

其實你讀過醫科就會知道
醫學係一樣存在高不確定既野
每一次重要既醫療決定似係一場豪賭
你只能憑你既經驗及科學知識去落最準確既決定
但不可能每一次都中

醫生

術後疏忽你仲可以spin?

Medic真係好重要
記得搵間好公司